二宮和也 定 木村 😊

似唔似父子？

木村老左好多，唔講以為五十出頭？

木村已經好矮，隔離果個幾高？

出道時好似168

只係相差10年

2018-08-06

木村拓哉（45）と嵐・二宮和也（35）の初共演が話題の映画『検察側の罪人』（24日公開）の完成披露試写会が6日、都内で開催された。上映前には4000人の観客の前で、木村、二宮、原田眞人監督（69）らが舞台あいさつを行い、見どころをアピールした。

類似的「身高詐欺」，在日本藝壇其實也不遑多讓，官方提供的身高數字其實大多僅供參考。

像傑尼斯事務所就老早被公認是最大的身高灌水偶像製造廠，J家藝人的身高浮報個 2~3 公分根本不是新鮮事，想與他們合作拍戲的女星身高都不能太高，免得讓偶像在螢光幕前漏氣。其中，最為人津津樂道，早就被日本鄉民戲稱作「都市傳說」的，就是日劇天王木村拓哉謎樣的身高了吧。

早年基本資料上，木村身高為 176 公分，但不斷有人爆料天王真實身高根本不到 170 公分，甚至是僅有 163 公分高，說他是靠特製的增高靴和刻意吹高的頭髮來混淆視聽「增高」，與他合作的女星身高都有嚴格限制。唯獨五年前 174 公分的林志玲跨海破案，打破這不成文規矩，與木村合演《月之戀人》，雖然當時她在戲裡多以平底鞋現身，許多鏡頭也刻意錯位，或是坐著拍，兩人顯得有點尷尬其實根本沒差的身高差，還是蔚為話題。前陣子他為拍攝台灣觀光宣傳短片首度來台，本以為這世紀之謎得以解開，沒想到他抵台時穿上招牌的靴子增高加上紳士帽再增高，天王到底有多高，依舊是說不清的秘密。

傑尼斯團體「嵐」的成員二宮和也，剛出道時官方身高 168 公分，但十年前他與當時身高約 166 公分的長澤雅美(現在據說長高到 168 公分了)合作演出電視劇《溫柔時光》，並肩而站看起來就是一般高。其實他幾次在演唱會或是訪問上自爆只有 167 左右，公司為了數字好看才灌水。今年五月他也誠實地大方在廣播上透露定期健檢的結果，實際身高 167.8 公分，體重也只有 55 公斤。偶像嘛，不過只差一公分還是要灌點水！

不過，話說回來，木村拓哉至今都過 40 歲，還是不少熟女嫩妹心目中的理想標準，當年二宮和也與長澤假戲真做，談了兩年的地下情，之後也傳與名模佐佐木希等人交往，戀情不斷；綾野剛也是超強發電機，與他合作女星無一不淪陷，與新垣結衣也假戲真做談戀愛，看來能不能幸福，戀情能不能萌芽，其實無謂有沒有最萌身高差，可能還是跟長相比較有關係吧!

d人提起木村就會諗起hero，咁提起二宮又會諗起咩？

木村可否不要老

個女都十幾歲啦

二宮和也

松本潤

今朝報導

講緊劇喎

點解二宮成個傻佬咁

嵐入面最紅係咪佢？

木村雖然老左但係啲氣場仲喺度，隔離過路人⋯⋯⋯

好佩服木村，如果係香港嗰啲一早已經打晒針變膠面人

香港月尾上

我可能表達唔好，其實係想問一提起佢會唔會諗起一套比較出名而又有佢拍既劇，即係好似木村-hero咁

吉高戴假髮？